[厲害了我的国] 華為高層自稱手機銷量已經超越三星蘋果位居世界第一

2019年3月27日，網傳一份德國權威機構GfK的統計數據顯示，今年1月，華為及其旗下榮耀的海外智能手機銷量逆勢上揚，華為排名第一。不過當天GfK即出面闢謠指數據為偽造。陸媒披露，這份數據來自華為兩名高管。

據中國一家財經類媒體報導，27日，華為公司副董事長郭平和華為消費者業務CEO余承東在朋友圈和好友群中，分享了題為「GfK-2019年1月全球手機市場銷量排名」及「GfK-2019年1月海外手機市場（不含中國）銷量排名」的圖片，並慶賀「2019年1月華為手機銷量全球登頂」。

圖片中的數據顯示，當月全球智能手機市場容量5,908萬台，同比下降27%。海外智能手機市場容量2,851萬台，同比下降35%。同時，包括三星、蘋果在內的大部份手機廠商出貨量都大幅下滑，只有華為及其旗下榮耀的銷量逆勢上揚，而且華為出貨量高舉榜首。

捷孚凱諮詢（GfK，消費者調查公司）是一家德國市場研究公司，一直是業內所認可的數據調研權威機構。

隨後，多家陸媒和港媒跟進報導了所謂「今年1月華為銷量第一」的消息。截至發稿時，網上仍有大量相關報導留存。

不過，27日下午，GfK（中國）公司就發表了一份官方公告，宣布上述銷量數據並非該機構所發布，實為盜用GfK名義。公告並警告可能對造假者採取法律行動。

GfK內部人員景輝也在朋友圈闢謠，公開嘲諷造假者「不會小學算數」。

GfK數據只推送給客戶，不對外公開。不過，為了說明網傳數據的虛假，景輝給出了GfK部份統計數據，即2019年1月中國手機市場智能手機銷售3057萬台，而中國手機市場占全球市場約23%的銷量。

按此數據計算，1月全球智能手機銷量約為13,291萬台，海外手機銷量約10,234萬台，和網傳數據差距甚大。

造假認第二
都冇其他國家敢認第一

厲害了

55ok

理得佢銷量宇宙第一都好,關我撚事?
永遠不買大陸機!

瞓醒未

做假天下第一

已經做到咁撚大都淨係識得係個we7group度打飛機 造假呃下啲唔撚上網嘅廢中

Android得返Samsung做得起

話之佢係唔係第一
總之自己一定唔買就得
班愛国人仕想比国家監控
咪由佢地

Send by iPhone 8S

等緊2019年數據